中國新型豬流感 G4 據報已由豬傳人 佛奇：需嚴加關注

中國新型豬流感 G4 據報已由豬傳人，佛奇：需嚴加關注

新冠肺炎（武漢肺炎、COVID-19）疫情未歇，研究人員又在中國發現新型豬流感病毒。美國白宮的新冠肺炎顧問佛奇（Anthony Fauci）指出，此一新病毒兼具 2009 年 H1N1 豬流感和 1918 年西班牙流感病毒的特徵，相當危險，必須嚴加關注。

CNBC、紐約時報 6 月 30 日報導，中國發現的新型豬流感，名為「G4 EA H1N1」（簡稱 G4）。6 月 30 日美國國家過敏和傳染病研究所所長福奇在參議院聽證會上表示，G4 不是「立即威脅」，但是必須嚴加注意。福奇表示：「出現全新病毒變成大流行病時，通常是突變，或是基因重組和交換造成。」

他說，G4 具備 2009 年 H1N1 病毒的特徵，也有 1918 年西班牙流感病毒的原始特徵。他警告，永遠有可能爆發另一場類似 2009 年的豬流感疫情。上述兩種病毒都相當致命，2009 年的 H1N1 豬流感，全球至少有 7 億人染疫，估計有 15.2 萬至 57.5 萬人死亡。1918 年西班牙流感導致 3 千萬至 5 千萬人死亡，殺傷力超越第一次世界大戰（2 千萬人死亡）。

中國疾病預防控制中心、世衛組織（WHO）、中國數家大學、英國諾丁漢大學（University of Nottingham）共同研究，宣布發現 G4 病毒。英國動植物衛生機構（Animal and Plant Health Agency）病毒學部門主任 Ian Brown，審閱過該篇論文。Brown 說：「要是該病毒繼續改變，可能會對人類更具攻擊性，一如 SARS-CoV-2（新冠肺炎病毒）。」

台大醫院兒童感染科主任黃立民（Li-Min Huang）強調，接下來需要探究是否有養豬場工作者遭人類傳染此一病毒，也需了解病毒是否傳播給養豬場工作者的家人。黃立民說：「這是非常重要的研究，該病毒看來相當危險。我們需要擔心任何有可能人傳人的疾病。」

CLMB 美國佬又作假野

沒事兒沒事兒
微博都沒報呢
香港那班廢青又在造謠

十四億兩腳豬

新。新冠病毒

呢條友拉得
報國安

無證據顯示人傳人
可防可控
吹哨人造謠滋事
萬人食豬宴

G4 係我鄉下

一直在關注

next station 武漢

沒事兒沒事兒

繼武肺後, 又一力作，X國豬瘟, 不日爆發!!!!!

我就買左steam版 亦有人玩電話版
估唔到習種就玩現實版

真係人類命運共同體
全世界仆街
好大盤棋

遲早要光復地球

中國豬傳中國人形豬

今次去格陵蘭定馬達加斯加避難好

one more thing

唔好理係乜，retweet 左改左一個啱嘅名先

要求改名 個名有EA兩個字 完全會污名化美國遊戲公司EA

屌，唸住靜靜地去格陵蘭避瘟
你係都要帶菌過黎
自己死就算啦
連累埋我啊嘛